---
title: >-
    بخش ۱۴
---
# بخش ۱۴

<div class="n" id="bn1"><p>سرخ زنبوری بر مگس عسل زور آورد تا وی را طعمه خود سازد، به زاری در آمد که با وجود این همه شهد و عسل مرا چه قدر و محل که آن را بگذاری و به من رغبت آری؟ زنبور گفت: اگر آن شهد است تو شهد را کانی و اگر آن عسل، تو سرچشمه آنی.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ای خوش آن مرد حقیقت که ز پیغام و سلام</p></div>
<div class="m2"><p>رو بتابد به سوی مایده وصل رود</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>اصل چون روی نماید ز پس پرده فرع</p></div>
<div class="m2"><p>فرع را باز گذارد به سر اصل رود</p></div></div>